富士康遭中國查稅 徐旭東：遠東帳很清楚隨時可來查 | 聯合新聞網	
2023-11-03	
https://udn.com/news/story/7241/7549081	
鴻海旗下富士康遭中國查稅，遠東集團董事長徐旭東今天被問及此事表示，「我們的帳很清楚，中國要查帳很自然，隨時歡迎」，這也代表做帳時，需更加維持世界會計水準。中國官方日前對富士康集團查稅、查用地，其對重點台企出手並非首次，遠東集團也曾在2021年遭到重罰。徐旭東今天出席遠東SOGO 36週年慶造勢活動，媒體詢問對鴻海旗下富士康遭中國查稅看法，他回應，「我們應採納一個態度，我們帳很清楚，隨時可以來查，中國要查帳很自然，我welcome」，這就代表做帳時，要更維持世界會計水準。總統大選將至，對於今年總統大選較鍾意哪位候選人，他說，「這個問題太好了，也太難答」，要在這麼多人當中選哪一位，也不可能公開講，但我要表達的是，民主政策在台灣蠻成功，這麼多人願意替國家、民眾做事，「很wonderful」，但也要有一套很好的管理系統與制度。另外，鴻海創辦人郭台銘昨天公布送交連署書，對於是否希望他通過，徐旭東說，「很難回答」；媒體詢問造勢氣氛如此熱烈，有無萌生參政念頭，他也說，「這又是好問題，很難回答」。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價